古巨基討論區(14) 新碟《維多利亞 - VICTORIA I》｜亂世情侶｜19年4月紅館演唱會

關於未來既計劃/作品 (update 12/12)

1. 音樂
廣東新碟《維多利亞 - VICTORIA I》已出
廣東新碟《維多利亞 - VICTORIA II》預計下年推出
- 新碟主題關於香港, 靈感源自網絡
- 落實既新碟班底係方皓玟, 林奕匡, 林夕
- 第1 plug <初心>
- 第2 plug與黃子華合唱<子華說>
- 新歌<勁揪>收錄在《維多利亞 - VICTORIA I》
- 第3 plug <太空艙>
- 準備第4 plug <亂世情侶>
- 將陸續有派台歌

- 最近錄了粵語及普通話兩個版本的電視劇主題曲
- 有參與填詞工作

2. 演唱會及未來已知活動
10月6日 - 澳門英皇ALL STAR演唱會
10月13日 - 河源群星演唱會
11月4-5日 - 加拿大演唱會
12月1日 - 澳門古巨基音樂會
12月11日 - 推出新碟
12月16日 - 古巨基 x 方皓玟 音樂會
12月31日 跨年活動
2019年4月－紅館我們演唱會Part 2

3. 影視
- 2019年可能拍為其度身訂造以上海灘為背景的中國電視劇
- 積極計劃執導電影

古巨基Official fanspage:

古巨基Official YouTube Channel:

古巨基Official IG:

古巨基資訊台:

古巨基討論區(1127) 年底出碟 12月中於港有公開演出

古巨基討論區(223) 3月於香港舉行音樂會 推出致敬張國榮翻唱牒

古巨基討論區(414) 回歸樂壇 籌備製作廣東專輯

古巨基討論區(1021) 10.28廣州演唱會 將推出以"香港"為主題的專輯

古巨基討論區(111) 將推出以"香港"為主題的專輯 下一主打歌與男歌手合唱

古巨基討論區(313) 五月紅館｜新合唱歌"子華說"｜今年內推出粵語大碟｜

古巨基討論區(405) 五月紅館｜今年內推出粵語大碟｜

古巨基討論區(505) 五月紅館｜今年內推出粵語大碟｜

古巨基討論區(506)五月紅館 | 今年內推出粵語大碟 |

古巨基討論區(524) 今年內推出粵語大碟 | 期待第3plug |

古巨基討論區(11) 新歌派台先定阿根廷出局先

古巨基討論區(12) 今年內推出廣東大碟｜12.16夥拍方皓玟會展開Show

古巨基討論區(13) 12月中出碟｜太空艙｜19年4月紅館演唱會

古巨基粵語大碟第一主打歌 - 《初心》

MV:

第二首主打歌 -《子華說》

MV:

為香港運動員打氣而寫新歌 - 演唱會版《勁揪》

第三首主打歌 -《太空艙》

MV:

基迷連登會然點名區

1.初初
2.港大古巨基
3.古巨基
4.蝦你波波
5.字裡行間
6.失敗者
7.Nash
8.平陰妹
9.逆時光
10.大雄胖虎綜合症
11.大世界小幸運
12.Carol子
13.Fila妹
14.咪撚睇我個名
15.東莞神起
16.sou
17.喜愛李紫昕迷信
18.我愛毛查查
19. 美波bb
20. SergiPalencia
21. 匡智會發言人
22. 人山人海
23. 童心點星麵
24. 古巨基美斯
25. YO歌之王
26.阿歷C朗拿度
27. 光頭佬施丹

歡迎自己加名

MOOV LIVE - 古巨基 x 方皓玟 音樂會
日期: 12月16日
時間: 20:15
地點: 會展Hall 5BC

[召集基仔小明fans] 古巨基 x 方皓玟 音樂會｜12月16日．會展

lm

留名

演唱會都差唔多要開post

等Official咗你開

Star talk個主持問佢會唔會唱跳飛機

咁難唱
佢應該真係老歌迷黎咁都識

跳飛機正吖

見到有人放星期日moov嘅飛，但都係打孖放，女朋友又唔得閒，唔通要自己一個買兩張

想夾飛係呢個post留tg

cwb hmv係地下個廣告位拉左個超大海報位, 但間hmv冇賣隻cd

有錢交租先算啦HMV

不過諗諗吓連HMV都做唔住其實幾可悲 (雖然佢食水真係好深)

hmv太多瓣數, 樣樣蝕d積埋都夠死

有冇手足知道演唱會係咪唔會再加場
上次本身買左尾場
但冇追post唔知會加場
結果冇尾場睇

冇citi卡
公售幾時

佢like左呢個cm

係就快搞

citi card好易中伏
利申 今年坐780最邊 但係我個frd用citi card買坐字母行

正面字母行？

係啊 不過邊個係邊一格就唔記得
唉 臭手啊我

咁正

新碟真係好好聽

唔知幾時開發佈會

基仔ig story公佈了，joel可以開post

今晚

好似公佈得有d hea

睇出面個post先知一早block咗條友 唔怪得唔知你哋話嘈咩

講真呢啲on9唔理佢佢自己吠到無引會自己收皮

冇追post 咩事

有冇人知基哥幾時plug亂世情侶 打鐵襯熱

有歌迷希望part2歌單可以大幅更改，基哥表示讚好

基哥既滄海遺珠可以係眼睛不能沒眼淚

我頂 我已經唔求大改
只希望有啲變化
如果佢可以演唱會前派多兩三首歌就好

Gone too soon, 逆時光，想說笑，愛恨交纏，自我安慰

好想聽

點知出到嚟係時代同天才與白痴

最少整返首逆時光有配樂嘅全首先啦好嘛

認同 仲有好想佢唱 不如留低我

好想聽蠻不講理

無咩可能
但求佢肯改一半rundown就偷笑

改龍蝦衫嗰part嘅一半
毛查查out 眼睛不能沒眼淚in

今日睇返都係會好感動

遲左入黎報到

古巨基昨晚在紅館舉行尾場演唱會，在壓軸環節，原本是布幕下垂，讓基仔在後面火速離台換衫，以及轉換大型布景，但一邊布幕失靈，令所有換場的安排都「穿崩」於觀眾眼前，後來更要勞動2位工作人員，走到紅館燈架位置，即時把布幕拉起，免影響演出。
談到尾場美中不足布幕「穿崩」，基仔笑指：「對比起跌落台已經是小事，我睇得好透。」

問及基仔如果要把一首自己的歌列入教科書，他會選擇〈友共情〉一曲，而這首歌曲他也聽聞過一些學校都用作音樂課之教材，他認為在不同時期唱這首歌亦有不同體會。引伸提到林夕幫基仔填詞時，基仔會與對方分享好多故事，才孕育出不少好歌。

[11-12/4 紅館] 古巨基演唱會 - 香港站Part2 (信用卡優先18-20/12)

古巨基最近忙於宣傳創作概念圍繞香港故事的廣東EP《維多利亞 VICTORIA l 》，不惜走遍富有香港特色的地方，為新歌《太空艙》親自探訪劏房住客攞靈感，新碟發佈會選址在廟街富有香港情懷的美都餐廳，本周一晚，基仔為社交平台拍攝宣傳片，藏身在旺角的街頭小食店賣魚蛋、牛雜和雞蛋仔，起初途人並不發覺基仔在店內，直至一名穿上西裝的年輕人欲買小食，嚇然發現招呼他的人正是基仔，立即開心地表明自己是歌迷的身份，途人亦開始結集，圍在小店的人愈來愈來，基仔問歌迷識唱自己邊首歌，這位歌迷七情上面，自信十足唱出幾句《歡樂今宵》，還說自己次次都唱這首歌，未知是否在偶像面前獻唱倍感壓力，唱了幾句就唔記得歌詞，不過基仔就好受落，一邊聽一邊為他打氣。

古巨基熱愛儲黑膠碟，尤其鍾情演唱會現場版本，無論唱片封套以至黑膠的外形，甚至黑膠的味道，他每次都會珍而重之地拿出來鑑賞及播放，而且基仔亦笑言：「包住黑膠碟個膠袋有陣膠味，好鍾意聞嗰陣味，感覺有啲正嘢湧出嚟！」

另一方面，問及基仔如果要把一首自己的歌列入教科書，他會選擇〈友共情〉一曲，而這首歌曲他也聽聞過一些學校都用作音樂課之教材，他認為在不同時期唱這首歌亦有不同體會。引伸提到林夕幫基仔填詞時，基仔會與對方分享好多故事，才孕育出不少好歌。

而基仔亦亳不保留談及對古太的愛，因古太是他的工作伙伴，基本上二人朝夕相對，事無大小的交給古太負責。不過原來古太亦有「男偶像」，被古生發現！基仔有一次要太太幫忙選其他歌手的歌曲於演唱會演唱，她選了鄭伊健的歌，基仔也笑言有疑惑過太太是否喜歡伊健呢？看到恩愛的兩口子，相信事業、愛情兩得意的他，太太的支持也是一種力量讓他專注做專輯。

古巨基認為每張專輯都有其意義，最初做概念碟是希望樂迷對專輯的歌曲有印象，辨識度高之餘，也記得每首歌曲是屬於那一張專輯的。

當年《遊戲- 基》專輯以「打機」為主題，主打歌〈任天堂流淚〉及〈必殺技〉都成大熱，奪得不少獎項；及後推出另一概念大碟《大雄》以漫畫為題，點題歌〈大雄〉及〈愛與誠〉亦成為古巨基的金曲，力證主題明確的概念碟能得到樂迷歡心及深刻印象。

而他的全新廣東EP《維多利亞 VICTORIA l 》源於他想寫一個關於香港土生土長的故事，而維多利亞海港正是香港特色之一，再配合用心設計的沖曬相片、相簿等等元素，是近年難得一見的概念專輯，勾起不少港人回憶。從而能體會基仔再三提出，做多張概念碟的他不是為滿足樂迷新鮮感，反而希望憑各種設計上心思以至歌曲等表達唱片的意義。

古巨基日前接受娛樂新聞台節目《StarTalk》主播許文軒訪問，大談推出以香港情為主題的專輯感受，基仔說：「去咗好多地方影唱片內頁，仲諗番以前同爸媽、細佬同堂哥住板間單位時感覺，我哋啲左鄰右里好Close，好似家人咁，我細個好鍾意畫牆，當壁畫咁畫，學曾灶財寫字喺牆。」

自覺長氣提點身邊人

問到明年四月舉行演唱會Part 2，會否更改機關避免意外再發生時，他說：「台面空間都真係要改一改，喺台上真係會忘我，就算做過幾多次，有幾熟都會唔記得，嗰日真係唔記得咗嗰邊有個窿，仲講嘢懶得意，搞到嚇親古太同屋企人。」談到墮台事件有何體會時，他說：「老套啲講，唔知下一秒會點，所以我希望自己仲有人與人之間都快樂啲，簡單啲，我仲發覺我長氣咗，好似我爸媽屋企多樓梯，我就同阿爸講記住睇實阿媽，同阿媽就講記得扶住阿爸行樓梯，所以自己要小心外，仲特別關心身邊人，包括古太，我成日都要提住佢行樓梯唔好睇手機。」

讚方皓玟寫歌勁快手

講到新作《太空艙》再由好友方皓玟作曲，他說：「第一次合作係六年前嘅《戀無可戀》，收歌時知有呢位歌手，但唔認識佢。（有冇認錯咗佢係官恩娜？）我對到官恩娜個樣，但對唔到方皓玟喎！因為呢首歌令我角逐金像獎嘅電影歌曲獎，我哋係頒獎禮相遇，先大膽問佢係咪方皓玟，我哋成晚一齊坐傾咗好多偈，佢好快手，如果我要訂歌，佢兩三日已經寫好。」

希望可以有D舊歌
想聽冷門3部曲 但好似有D難度

心跳回憶， 飄流教室， 一生何求？

yes 頭2首聽親都眼濕濕

頭兩首應該輕鬆
一生何求就...

心跳回憶唔好搞啦

一生何求係咪入唔到唔唱就會哂既track

劏房個2條片都好睇

最好笑係佢話自己出過黑膠碟 有機會聞自己嘅膠味

完全無諗過2018年有機會睇佢紅館演唱會
更加估唔到係1年都唔夠佢又開過

講起心跳回憶 唔知點解就會連到我自問
我自問佢好似無唱過live

唔使等七年已經要還神

好似無咩人知開part2咁既

呢首更加side

而家都未算宣傳得好勁 遲啲公售嘅時候應該會好啲

我自問07年有live過

成日覺得呢首好出名

唔講都醒唔起

18號應該輕鬆買

我都成日有錯覺一生何求好出名 但諗諗下都冇派過台

公主病了 一刻永恆

又黎呢啲比黎比去既post

要比就比操行

呢個真

件衫幾似演唱會海報嗰件

其實好想問吓大家隻salute to dear leslie CD首玻璃之情有冇嗒嗒聲？

出左冇耐已經講過呢個 結論係全部碟都有

唔洗比啦 冇乜好比
真係咁憎 咪諗下佢地都受左苦
黎緊都要繼續聽撚屌既詞

由高登追post到而家，我都記得好似講過，不過唔記得個結論

平時都係CD rip碟，頂唔順嗰啲㗳嗒聲，而家喺大陸網上平台down咗首無損代替咗CD版 網上平台版冇嗒

btw其實點解網上平台啲聲仲好過CD？
全部24bit

你平時係點聽先

可能係你rip碟個software mama

用itunes rip cd

好似出名唔靚 係方便only

CD點rip都好似上唔到hi Res個質素
所以有時買咗碟都好睇下網上有冇hi-res down落黎播好過

直接攞機播咪算………
我用mini hifi聽

聽得歌嘅時間多數係街
碟難搞啲

但如果用d冇咁靚既機已經差左一截
耳機又係
如果用iTunes 我諗果個巴打都係手機聽？
咁其實都唔係好夠力推

攝影窮三代
音響毀一生啊巴打
有錢另計

好彩音響未算入坑
攝影就………

一部Sony a7iii已經足已破產

太空艙終於上到港台個榜

快手冠埋佢，我要年頭派亂世情侶

拍咗mv先啦你

呢個topic好易拍

首先佢要有時間

唔係聽講話拍咗啦咩

好似係Jessica講

邊到

發佈會個陣

It‘s L.E.O take it down
There ain’t no time to mumble
Here comes the king of the jungle (rrrrah!)
We can make it if you‘re in a trouble
Don’t get ready for the future
We change it!

Roar ah, can‘t stop it
Oh my, we’re the hottest
No more goals to gold
No more pain for gain
Look around
Trust that you‘ll make it right

I own it now baby~
The gates are open wide baby~
All the dreams you’ve dreamed before
Now it‘s time to start the show
Wanna see you hittin it hard
Wanna see you hittin it hard
Wanna see you hittin it really really hard~

全世界等看戲

聽日多左張飛 有冇人要？

聽日會展現場有新碟簽名版賣

屌呀

唔得閒去啊

睇黎要買多隻了

得啦 知你有

又屈

聽日買囉

ching放咗未?
想要

當你仍然信我 愛情沒有輓歌

基哥今晚見！！
各位今晚見！！
亂世情侶記得大聲d唱😎

幾多巴打今晚去？

上左4樓，有好多部自動售賣機，啲罐裝嘢一律$16罐

你咁早去

行下

簽名碟唔知完show仲冇得買？

總括而言幾滿意

又係商台聽到亂世情侶

勁揪哥又有後台入

亂世情侶live好聽過CD

咁早咩節目

一切從音樂開始

叱咤樂壇今日開始有基哥訪問

發仔最尾半個鐘多數播新派台歌 姐係……

今晚返去重溫先

星期日唔係發仔
不過播定都啱啦
遲下派台啲人就有印象

係wo 星期日係蔡靜儀

蔡靜儀我好鐘意聽

之前唔小心search左佢個樣 之後就好少聽了

聽聲ok, 佢幾港台feel

行過藥房見到

連牙膏都撈埋

12月全香港都見到古巨基之第二個廣告

咩牌子？

唔like港台feel 我自己最like都係江慧楓

六日都鐘意，反而發仔麻麻

佢話生仔係咪講真架 古太50...

高露潔 牙膏

可能人工受孕

我行左幾間都冇

其實我都係得呢間見到
高露潔fb都無講

咁似基哥件褸

基哥like左，應該堅

唔知點解一見到張相就想笑

基哥: 下隻EP其中一隻歌本來叫維多利亞, 但撞名, 所以會改

原來係撞Jw 維多利亞

唔係GEM?

一個英文victoria, 一個中文維多利亞
3個撞到應一應

咁不如合埋佢做 維多Ria/Victor利亞 啦 凸顯出中西匯聚嘅特點

有冇人出黎吹下水

？？？

係度搵啲嘢吹下

如果勁揪MV要搵運動員拍，你地覺得邊個好？

葉鴻輝李慧詩呢啲算正路？

-6俊

太空艙終於4個榜都上到

以基哥既作風未必咁大路

方力申

頂 雖然都可以

十幾年前果個就得

見到joel係ig留言
其實唔單指係九十年代
金牌 英皇都有好多真正sidetrack未唱/少唱
根本好多都好好聽
仲未計國語果啲 怕紅館多街客唔唱熱門唔得
真係寧願佢開sidetrack演唱會

唱乜都得，重點係唔好重覆同一堆歌

同埋佢今次開得兩場怕咩

提首跳飛機佢都即刻say no

告別我的戀人們起碼半隻碟上啦

睇佢個款沒有腳的小鳥都唔肯唱

仲有公主病了同鑽石敗犬嗰啲
同埋Goon too soon 因為了解所以分手都好正

真係好想有sidetrack音樂會
幾時有古巨基你點我唱音樂會呀
20首sidetrack由樂迷話事

一陣啲人投惡搞 佢會唔會唱唔到?

呢獲真係惡搞

server未開

係咪真係得兩場?

之前有風係預計3場

等真尾場

可能去晒買方大同

我睇過方大同果邊都好輕鬆入到

買左頭場780

祝你好運 有機會係字母行

啱啱先睇 仲有第5行 可惜睇唔到

最邊都好呀
可以握手

最邊果行上次睇過 其實好近 係睇唔到舞台效果

yes 行二步就到

真係要睇啱timing衝出去
成班好似先知咁 一早知應該幾時衝上去

大家覺得最尾個場會唔會係真尾場 想睇尾場

我覺得會加

方皓玟最鐘意古巨基既歌係歡樂今宵

蛋記今次要落力宣傳先得

903仲賣緊EP廣告

古巨基2000年前最紅嗰兩首歌都係Wyman嘅作品 唔知仲有冇機會見到

903又播亂世情侶，上榜未

唔洗加密 密

大發現, 一首未派台既歌英皇竟然random緊

希望真係會

佢係joox個訪問講左會唱一d未唱過live既歌

基仔：當你仍然信我 我會唱冷門歌

我基

最想聽不如留低我同蠻不講理

我地整唔整幾隻俾佢揀？

其實係 我之前都同fd傾過
佢初期d正歌都出到光頭手上
不過………光頭回塘左好耐

資訊台

佢哋又闖左咩禍

消息指古巨基明晚將再次錄影《流行經典50年》

年頭宣傳formula再現

求下你唱多次逆時光

其實今次有冇宣傳演唱會
我指演唱會廣告
上次都有巴士同紅館出面有廣告

岩岩行過巴士站有

唔知一集定又長駐

想聽直到銀婚 所謂愛情

我到依家都唔敢信基哥話唱多d sidetrack,之前問唱唔唱逆時光但原來唔放入rundown

入去賭大細

唔抱太大期望佢轉好多歌，但仍會買頭尾場去聽
驚希望越大，失望越大

呢首正

"原來所謂愛情"呢句野真係引死人

當享受下舞台效果都值嘅

其實聽普通個啲都幾正 有得睇我就滿足了

出現了

基哥confirm「Victoria ll」2019年出

無諗過佢唔係2019出
d歌應該錄好哂啦其實

即係2020後先會出

有信心佢2019年尾出到

半隻碟都搞咁耐咩

Victoria I搞咗幾年...

之前好似話錄左九首

想攤開出

今朝好易買到飛

其實做完，不過等隻隻歌plug完先出碟

咩節目？

流行經典50年

2019年1月20號有得睇

成個月

可唔可以tag古sir

Tag左

佢屋企隻熊

小肥:
匆匆錄影後鳥獸散？！冇錯係，大家忙嘛！
不過我地個Whatsapp group響不停，仿佛大家10年冇傾過計咁。😂😂😂😂😂

原來6號因為拍廣告所以黎唔到

Shirley

基仔係外星人

發生咩事

學生妹個段好正

已經睇左幾十次，都係咁好笑

學生妹個呀媽都夠做佢外甥女

個個捕尾場

係

同埋係星期五...
我買左11號...唔知加唔加場...

上緊口水多過浪花

太空艙個曲係小明返日本安胎前作出黎

咁咪好耐

我聽錯，係佢係日本個陣作

等緊演唱會公售 希望反應同上一次一樣咁好啦

賣雪糕條片好好睇

上次兩日賣左9成9
剩返單人位同780勁邊既位
希望今次都開夠五場

大家覺得5隻歌邊隻最好聽

本來初心，但亂世情侶太好聽

唔講最好聽係邊隻，講loop得最多係邊隻

亂世情侶》初心》香港勁揪》太空艙》子華說

亂世情侶同太空艙

我應該 亂世情侶>初心>太空艙>香港勁揪>子華說

我黎講其實勁揪同太空艙55波

我估大部分歌迷125都一樣，係34要諗諗

叱咤樂壇

口水多過浪花

早霸王

有無人覺得勁揪cd ver 無咁好聽

我唔係
初心>亂世>子華說>太空艙 勁揪差唔多
不過演唱會版勁揪就調上第2

初心，好勵志 > 亂世情侶 > #香港勁揪，難得出返d Band sound music我喜歡 > 太空 > 子華說，食人熱潮

live真係好正

不過自己越聽越鐘意 前奏真係幾有FEEL

其實高露潔個廣告係咪假架，仲未親眼見過

CD有啲音太圓滑 Live version人性化啲

黃仲凱原來入左MOOV

今晚係深圳錄個元旦show已經表演完，應該啟埋程返香港

你地個個都亂世情侶第一
我自己就 初心>太空艙>亂世情侶>香港勁揪>子華說

其實子華說幾好丫 做乜大家都放咁後

其實只係其他四首正

好期待淨低兩首嘅mv

初心第一

支持

基仔

曲詞都好屈

首亂世情侶個編曲係咪改咗？ 好聽咗咁多嘅

基哥好似入左長洲

未編個陣係咩曲

年頭上仁濟，太空艙goodbye了

快派新歌

終於感受到基哥點解唔唱sidetrack
睇陳伯演唱會有sidetrack part,但觀眾真係無乜反應

演唱會實有唔少街客
玩sidetrack 唔係好搏得過

我要我生

每part攝1-2首應該就唔會太突兀

一首半首咁樣攝應該好啲
一次過就真係唔係好掂

唔唱邊有人識sidetrack
咁樣永遠唔洗了
演唱會又聽果啲歌
認真7成熱門3成sidetrack
Or 6:4咁分我都收貨

同埋諗諗下 有啲觀眾唔識都無問題架
最多唱完介紹下首歌 觀眾鍾意嘅可能會炒返起添

8:2都要還神

其實最大問題係冇講明啫
一開始宣傳大大隻字寫住係只唱sidetrack
有興趣但聽得少/未聽過既都會溫一溫書先入場掛
本身堆sidetrack都係自己既歌
明明就係觀眾自己聽得少
如果講到明咁都要俾觀眾屌既
呢件事會唔會太on9?

陳伯個單我今晚睇下有幾差再講

逆時光唱半首都即刻多人聽咗啦
同埋重點係唱極都係差唔多嘅大熱歌
有啲Plug過嘅都無乜再唱

Kkbox條片feel到基哥真係差啲爆左粗

其實基哥係越南係咪好多fans
無意中係youtube見到有條基哥用越南文做標題
再search佢個名 發覺views數都幾多

亞洲天王

仲未見基哥去睇華仔哥show?

咁多場，慢慢

因為情深深雨濛濛有賣去東南亞，特別係印尼越南，好多人都鐘意佢

舊聞

我原來已經老過當日的基仔

話雖如此，但基仔也憧憬未來結婚生子做個好爸爸，他說：「如果諗得理想啲，我會唱歌唱到四十歲，四十歲後會放多啲時間喺家庭，將事業重心轉向幕後創作，即使係幕前都係為滿足而唱。但我梗係唔會話四十歲生日話走即走啦，世事難料。」

呢個係公開嘅秘密黎

其實佢咩仆街嘢都冇做過
轉會果單應該太多內情

公佈左幾時公售未??

未

開咗估然後叫人估?

應該冇乜人會上佢地個官網

基仔：2019年4月追加的part2一定加入新歌單新製作
希望有真sidetrack

佢著個件淨色衫俾啲樣一般既人著一定唔好睇

Sogo牙膏廣告，門口個巴士站泰禾

強勁宣傳
幾時宣傳埋演唱會

原來基哥年頭同小朋友交換身份條片已經透露左其中一首歌同學生有關

果個位附近有個位宣傳supper演唱會

突發 劉德華

原來真係會腰斬

太密，通常開咁多場會隔幾場休息下

仲細咩

6:12開始睇

買牛嗰班 我真係忍唔住笑咗

諗起年頭基仔第2場仲頂到落去

所以佢真係好專業
又唱又跳 仲要越唱越好

希望有真sidetrack

本來基哥聽日去睇

唔好最後出嚟變咗 Monica 傷追人 愛回家就得

我生
不如留低我
逆時光
告別我的戀人們

有呢幾首都好吖

佢自己首monica我又唔介意喎
好似無咩唱過

依4首中到2首就正

英皇moon post嗰班聽到未?

聽返我生同約定你好正

差d認唔到基哥

Me too, 以為dancer黎

牙軒終於同基哥同框，幾難得，對上一次靠受仔先有機會合照

點解成日想佢地影相
Btw古太都好好笑

應該問點解咁耐都冇合照

基哥

今晚蒙面唱將大結局

基哥痴左線

睇ig

唱自己首明星, 幾耐冇唱過

耐到唔記得咗

任天堂流淚 啲高音仲上到喎
演唱會又唔上

都幾認真唱, 商演計呢首過百萬架啦

其實上次唱狂串樂基兒都係一年前

琴晚唔洗睇華仔，即刻開p

Joey會唔會做基仔一場嘉賓宣傳下自己演唱會？
好似華仔哥咁

佢無去新城咩

講joey

冇去

劉華取消埋最後個幾場

班黃牛

mola mola

爽

同泳兒合唱左少少愛與誠

基仔雖然好似長期單機,
但係你D料好好睇好有趣,

你好多CM 都係連續幾個
睇落好似自己同自己講咁

好過以前好多了

森美透露1月7-11號可能會到日本助古巨基 進行拍攝。

應該有8成機會係慈山寺

中

初心基真係信佛同觀音, 如果冇show多數去慈山寺過

仁濟個廣告好好笑
個廣告係講基仔、坤哥

新一年大家要快樂

大家咁話

大家新年快樂

咁夕爺幾時寫D歌比佢
佢比Juno果D好正

出面睇到Taxi Chan個post又諗起

太深

其實佢把聲算清 有份好曲其實已經ok

古天樂

古仔

林夕同古巨基合作得嘅每一份詞都係簡單得嚟訊息好直接易明嘅詞 唔好期望咁多

因為夕爺d佛偈歌幾正
想基哥試下姐
佢又唔洗爭獎 玩下d冷門野都好

唔係咁易 基哥一路以嚟造歌都要求詞同曲要跟自己嘅概念走 變相好難出到好重禪味嘅歌
除非佢下個概念同佛有關

本身想講有首萬般帶不走
但check返先知唔係林夕寫

每年到1月1叱咤都百感交集
自己最喜愛嘅歌手唔再出席
kay都終於走出joey既陰影拎到女金
如果基仔都可以就好
ff完，繼續loop住亂世情侶等Victoria 2同演唱會

好掛住基仔

古天樂有意舉辦一個猶如台灣金曲獎的頒獎典禮，主流音樂與獨立音樂兩者兼顧，在可持續發展的同時，保持一定獨立性。

古仔真係好癲

佢唔係既得利益者，呢個身份搞合適

今年出演唱會DVD

邊到聽到

睇佢ig story

問下佢victoria II有幾多首歌

除褲格劍

笑左 尺度咁大

今年年尾都叫今年嘅

都好，如果5月出ll，12月出DVD就fit哂

大部分都唔係答自己工作

希望基攞男金個日 唔會破送禮記錄

攞過啦

基哥今晚睇舞台劇

車 全部答感情問題

如果基哥講下自己感情世界就好

欣賞下cctv幫佢咪嘴

Abc啲衫係10thshop寄賣

哥！

sor

基哥!

無意中喺ig見到一個新人叫鄧思朗，見到佢好幾次著solo celeb.既衫影相，是咪基迷？

苦情俠

睇下15:43

2004年 成日都會上YouTube睇返
每次睇都眼濕濕

蔡一威病左冇出席蔡一智生日會

54秒
cap得咁快手

其實而家入U都好多方法

Hku space?

Asso升上去肯讀好大機會上到U 睇邊間姐

無諗過入呢啲膠post會見到基哥

走佬去日本

訪問情侶，睇樓

突然好想基仔搵Christopher Chak同林夕整首唱到斷氣既歌

一個都唔中

唔係咁易

亂世情侶正式上水

想睇返講亂世果篇文，知唔知幾時寫

莎比亞分析過自己的一班讀者，主要十六歲至二十五歲，剛出來工作一年多，想簡單生活的情侶，未面對成家立室、世界仍舊簡單。他就像他的讀者一樣，回到自己平凡身份裡，寫愛情生活裡千變萬化的小爭執，也寫一對普通情侶在香港拍拖的苦況：買不到樓，工時太長，而且沒有錢。身處在這混亂、不快樂的世代，愛情才是依歸才是歇息之地，莎比亞推祟著一生一世，一齊努力挨過難關的戀愛觀。有點像「亂世」中的愛情故事，他形容。即使香港這個亂世沒有戰爭。

「在香港拍拖，你無得唔簡單，來來去去只能食好嘢、買吓嘢，去吓靚地方，間中去吓旅行。不是想簡單，而是迫住簡單。」莎比亞覺得戀愛分兩部分，一部分純粹戀愛，因為喜歡而結合，另一個部分是現實問題，如返工、錢銀、居住環境、生活上不愉快，都會影響關係。他說的是，香港這地方的現實掣肘，環境製造了問題會壓過愛情。「年輕人都掙扎求存，學習在不快樂的環境下，好好戀愛。」

莎比亞的女朋友做老師，他自己上一份全職工作負責網媒的社交媒體，24小時standby，之前和女友同居在小套房，最近才多點錢搬大少少的單位，還養了一頭貓。在香港戀愛，愛情只佔九分之一，某一晚能相聚食個飯，三小時的戀愛時間像個逃離現實的小出口。莎比亞說，工作壓力及工時令自己沒有心情戀愛，放假寧願睡覺。「有人說，只要你喜歡那人，幾辛苦也會陪他。但不是現實，有時這樣，但大部分時間你都是累。」把現實掣肘再推多一步，他沒有賴工作的不是，因為個個如此，不會有人為了拍拖而不返工，要錢就要返工，大家都沒得選擇，也沒法解決。現實的極致是連你想抵賴推卸也像說不過去。

「消極的想法是，三小時的開心好過無，是悽慘生活的調劑。」莎比亞說。

或者我們才不需要專家教我什麼道理，專家說的離地、理所當然，再解決不了困頓的現實問題。莎比亞如實反映面對的戀愛問題，同時把關係看得很珍貴，應中了部分人內心處的共鳴：愛情中的我才是真我（True Self），其他九分之八的我都不是，由真我到真愛，在沒有戰爭的香港「亂世」，對莎比亞或他的讀者群而言，一生一世、一齊挨世界的愛情才值得堅持，也哪管理不理想。

首歌完全就係寫呢篇野

睇完片再聽返首歌，越聽越有feel
快d出mv

翡翠台 8:30PM - 慈善星輝仁濟夜

古巨基出場

降咗key

聽演唱會都唔覺 但今次聽依個live
發覺基仔真係老啦

岩岩聽返副歌好似ok，開頭

人始終都敵唔過歲月 基仔把聲沉左好多了 雖然睇佢演唱會把聲都仲係好掂 但係真係好懷念佢後生好柔嗰把聲

應該今日飛日本

真係老啦佢把聲
後生個時啲假音高音話黎就黎

我愛古巨基

前排我收到一個PM：「你好呀莎比亞！我叫Enson，我哋公司旗下藝人古巨基有睇開你嘅愛情文章⋯⋯佢想同你見面傾吓偈！」

睇到呢個Message，我即刻心諗：「唔係啩！古巨基喎！竟然有睇我嘅文章！？」

對方可能都知我唔敢相信，講笑咁解釋：「係真㗎！唔係騙案嚟！」

令我更不敢相信嘅係，佢話原來古Sir隻新歌，因為睇咗我嘅文章而受啟發。

我當然覺得高興，但同時又覺得：「唔係掛！我寫啲嘢好普通，感覺冇能力去啟發到人⋯仲要係古Sir，身邊有林夕填詞，同我呢啲小薯傾偈都唔會有得著啦！」

但有得見明星，人生未必有機會，我當然應承見面，叫古Sir現場唱幾句我聽啦！去之前仲問女朋友：「見到古Sir，第一句講咩好？」

上到去公司見到古Sir，握手一刻好似發夢咁，曾經日日Loop嘅《愛得太遲》、《重複犯錯》、《友共情》，古巨基竟然喺我面前，我緊張到點點頭就冇出聲。

我好想知隻歌係點，因為除咗出書外，我曾經幻想過可以有一首屬於自己嘅歌，雖然今次間接咗啲，但都叫實現咗啲啲夢想。

古Sir話首歌叫《亂世情侶》，但當時仲未推出，所以冇得聽，但古Sir真係現場唱咗幾句畀我聽！

「如果我去你屋企同女友做個訪問，唔知你哋肯唔肯呢？」古Sir問。

大家都知我一向唔太習慣面對鏡頭，但呢個回憶應該會好難忘，所以一口答應。

而訪問前幾日，《亂世情侶》推出咗，當時我同女友喺車度一齊聽，聽到副歌《當你 仍然信我
愛情 沒有輓歌 未相信情懷輸給世道 仍在亂世中開花結果》，唔知點解有啲眼濕濕。

喺香港拍拖真係好難，希望古Sir呢首新歌、我呢段訪問、我嘅文章，可以成為大家繼續努力愛下去嘅動力。

//如果 這一生只要找得到

誰陪我每餐青菜淡飯 有哪關闖不過//

1月15日公開售票

古巨基近年絕跡頒獎禮係咩事

『我同好多歌手一樣，一年入面用好多努力後，好想俾觀眾朋友見到我地既用功。但係近兩年大家見到既好似只係邊個同邊個鬥，又或者係公司同公司間既角力，少左注意個歌手既心血同努力，我開始對於參加頒獎典禮既意義上有啲模糊。』

出面有人話佢唔玩係過氣嘅表現

是但啦
成個連登得一個人唔屌得ja ma

諗緊喺唔喺15號買好 想追尾場 好怕佢突然又加場

其實又唔緊要嘅 都幾廿歲人
只係睇佢個樣唔覺 但真係老啦
琴日聽落係怪怪地先有咁嘅Feel姐

繼續玩咪又係比人話死霸爛霸個位

會變咗前年嘅送禮 唔玩好過

仲有今年Joey都俾人話人瑞

咁都撞到joey

可能間舖真係好出名

定係約埋㗎?

要買？

喺OK見到，6蚊本，得封面同呢頁

聽日仲會見小方

小明都返咗日本喎 會唔會搵埋佢

而家未有得賞櫻喎

聽日亂世情侶MV

今次又幾快手啵

12日

我諗#香港勁揪應該無mv,可惜

正

Confirm

新片以為古仔唱

好想射波買飛

同一張相，胡定欣有5萬8人like, 原來咁紅

Tvb個啲幾萬濕濕碎
不過呢張相算係胡定欣多like個類相

射

古Sir也曾應公司安排跨地域拓展事業，像二千年初接拍兩部中台大型電視劇《情深深雨濛濛》和《還珠格格3之天上人間》，以及2014年出戰《我是歌手3》兼任主持，均讓他在大中華區累積了相當的人氣，相信以其優勢，若想全面進軍內地市場：其實唔難。

偏偏當事人卻自覺「港仔」性情，雖然不抗拒奔走多方，跟不同地區的單位交流，藉此增長見聞與經驗，但一講到「總基地在哪兒？」，首選絕對是「香港」，「雖則我經常飛來飛去，但收工馬上會返香港，我的家始終在這裡。而且工作再忙、去到再遠，我都會盡力緊貼香港脈搏。譬如，我成日拿著電話『碌碌碌』，不是無事做看八卦，而是想多看Facebook、多讀新聞或資訊，留心社會現況。我甚至會專門做功課，就某些課題去找資料、做分析，以求了解香港人身處這時代的感受。」

胡定欣張相嘅like數已經多過基哥嘅follower人數

亂世情侶台已派

胡定欣演技大爆發

基哥食杯麵嗰陣諗起周星呢

泰禾人壽咁衰架，10週年要人ot

OT係俾機會你賺多兩個錢慶祝

新mv好正

Love in Troubled Times

個蛋糕

好正呀

點解又係高低眉

原來上泰禾係咁解

唐詩詠都出Colgate post

笑死

泰禾有冇睇劇本
有睇都肯拍真係

講真 14年後胡定欣殘到 基仔就都係咁樣

咁都殘

有下close up佢睇電話 啲皮膚同愛與誠係差得遠

女人唔襟老 佢算係keep得好

其實係基哥逆生長姐

要寫字樓場景, 英皇自己都大把啦

好似係個保險箱景

果d應該每間大型寫字樓都有, 唔係保險箱, 係慳位軌道式文件櫃

Janco Global Logistics Ltd

It's our pleasure to support Hong Kong Pop Singer 古巨基 Leo Ku taking his latest MV in our warehouse.

Go below to watch this touching MV named 《亂世情侶》(Love in Troubled Times)

森美話琴晚拍到2:00

其實今次係拍咩

古式鏗鏘集 之 亂世情侶 - 日本篇

幾時拍埋 勁揪mv

講咗好耐啦

今晚10點基仔fb live,有咩問題想問？
問佢係咪真係唱真sidetrack

今晚10:00 Facebook live

你問我答again

其實點解唔搞ig live 依家仲多人用過fb

問佢演唱會 會唔會加場

仲未有

拆碟成班都好冇禮貌

已經變咗兒童不宜

完全無問過佢地問題

最尾果十幾分鐘好好笑

有森美已經唔需要

招式名

睇嚟亂世情侶嘅反應真係幾好 上咗YouTube發燒影片

啲view衝得好快

cls 飲枝可樂兩個wing哂咁

搣招紙

完全冇興趣睇

其實冇人想知你想唔想睇 個post叫古巨基討論區 你唔睇入嚟做咩

最迎聽返大師作品真係好正 唔知嚟緊演唱會仲有冇機會聽到基仔唱

因為我係古巨基fans
只係完全冇興趣睇胡小姐

網絡流傳過一個版本係
一個大提琴家+黃丹儀鋼琴+kkk係旋轉舞台唱

唔知果次係咩活動
好特別

大家睇左未

亂世情侶 x #香港勁揪

出左維多利亞的故事 ep4

新片頭半part睇到喊

郭嘉諾你係咪傻架???
揸住隊垃圾贏左人哋職業隊
仲要贏4:0?? 史上最大分差??

見到新mv上到YouTube trending覺得好感動
基哥要加油啊 期待之後 #香港勁揪 都可以keep住個氣勢
甚至可以做埋其中一首代表香港運動員嘅歌

上咗第一

有冇人知咩事
本來係一個album, 跟著聽聽下分開左.....

史上最弱港隊都贏你4粒呀

個女仔好正，呢個世界真係唔係好多個肯咁捱，唔係精英項目既運動員得好少錢

勁揪真係好正
希望基哥可以推多D呢首

呢啲女仔搵唔到架啦 要珍惜

邊個

今日基仔youtube出果個

個太空艙買完拍完依家都唔知點

捐咗俾劏房戶

8年前才加入港隊的李振豪，在2010年廣州亞運時只能坐在觀眾席上觀看兄弟鄭子文和李嘉維比賽。到上屆在仁川首度踏足亞運場館，卻因過於緊張導致表現失準錯失獎牌，今屆再為港披甲出戰自由組手60公斤以下比賽，他表示會調整好心態應戰：「好開心今次可以與兩位『大佬』一起去亞運，上屆太想贏太緊張，今次會放鬆心情盡力做好，目標是不輸給自己。」

李振豪去年狀態一直在低谷徘徊，更曾考慮過退役。但自從總教練William Nicholas Thomas加入，安排了數個海外訓練營，又邀請多個來自不同國家、世界排名前50的選手一同訓練，令整隊的實力提升不少，李振豪亦漸漸由山谷爬上山頂，他說：「教練幫了我好多，他十分著重體能和靈活性，因為他的編排令我的表現有好大進步，當見到自己有進步便很樂意繼續打。」

喊咗出嚟

啲訪問其實都好高質

原來古SIR 大過EASON 兩年,
唔掛得佢冇再去頒獎禮
可能想留番D 機會畀新一輩

亂世情侶派左台未？

出MV個日派左

我都覺

堅 kkbox fb page出埋

2011年嘅tbb十大
我好記得。果年chock拎金曲金
果年eason果啲已經無去十大

明明我是歌手果期假音真音仲好正，因乜解究依家成日降key?

I dont know

星期一記招？

照計係

加場加場

考古

等真尾場先買

出面有post講軒仔歌迷會
想講十個有九個歌迷會都會變圍喂喂
變晒質 基哥果個都係
果陣睇part1 都屌過 唔知做過乜

今次演唱會好似無乜宣傳咁

宣傳隻碟已經搞左好多

但咁難得俾佢攝到個期，想佢開多幾場，下次真係唔知幾時再有

一年開兩次算係咁
同埋 亂世情侶個勢咁好 推咗首歌先都好合理

我好似miss左… 有無講過係咪都係3面台？

Thanks!!

點算好

15號靜觀其變得等加場定衝左先

同人睇山頂🗻定自己1個最貴好

一定係買左先

我都自己買左張最貴11號 希望真係頭場啦
唔知點解有預感佢唔會加 所以都1516第一日買唔買埋12好

佢直頭應該出首勁歌金曲4 全部自己歌啦

Enough is enough

其實都難 D歌起承轉合要舖排
好似Eason咁多歌之前上kkbox整果D串燒歌個轉接位都好mama

咁一定難既
但係佢咁多唔唱就晒既track

佢都好似唔在乎咁
整個唔唱就哂既track演唱會仲好啦

有狂串樂基兒仲勁乜野勁歌金曲4

樂基兒全部主打歌喎
我意思係演唱會嗰陣可以將啲side track 編埋一齊唱姐 如果唔係以佢往績 咁多日夾埋都唱唔到10首喎

Like this?
一隻都未聽過

咦唔係，都是你的錯 聽過

正面台係咩區?

前排買左隻桑田佳祐既舊碟
第一隻竟然係藍天與白雲原曲 一直冇留意

黑到咁？

上次個張黎

嚇死
上次已經坐山頂以為今次又係

森美表示近日為幫好友古巨基宣傳演唱會兼新歌，一齊去日本拍攝短片，期間竟然「他鄉遇故知」：「咁啱行街撞到Joey（容祖兒），都有影相同食飯，然後食食吓飯又見到方力申（小方）IG話喺日本，雖然佢同屋企人嚟玩，都有約埋佢出嚟。（同行有冇女友？）我見到，有個幾靚嘅，係佢媽媽，應該淨係同屋企人，除非佢呃我哋！」續指今次齊人機會難得，全靠科技發達即時溝通，又說：「喺香港分開食飯就試過，咁齊人食都真係第一次。」

流行經典50年[粵]
新一年新開始，古巨基再次到臨，帶來<眼睛不能沒眼淚>、<心跳回憶>等作賀禮，還與方力申、側田、小肥、INK合唱<年年有今日>。

瘋狂宣傳正式開始

如果今日出街好似合理啲

希望今次冇咁黑

又玩古sir愛情信箱

預左佢唔答

利申：冇女友，冇男友 友

一陣12:30 古巨基將於灣仔利東街中庭舉行演唱會發佈會！

黎啦黎啦

加碼 啪啪啪 加碼 啪啪啪

加場 啪啪啪

有冇今次坐位表?

joey呢個都好正

未出

有冇live?

好新潮既活動
希望我返工果架有

無講加場消息，大家真係要支持去買咗先

咁如果幾首夾埋 基哥都有
但上面講緊勁歌金典咁咁長wo

可能真係冇期加

冇講

作為part 2我已經收貨
特別發生跌窿同劉華事件

得信用卡買？ 搶死

古巨基

聽日都開賣,仲未有

如果肯唱呢幾首都好正

諗起衝鋒車做小巴司機

聽朝淨係得5000張飛

怕搶唔到

準備要加場了

爆粗小巴司機

傳15-17/1其中一日會錄江蘇春晚

古巨基已經突襲緊小巴

唔知錢已袋既情況下，聽日啲紅van師傅會唔會揸慢啲

呢幾日聽亂世都無咩野 岩先同完女朋友傾計睇到mv最後個幕 我無啦啦喊左

巴打要加油

其實保險個到係咪留左好多飛比客 我有fd話大把飛攞

成班泰禾人

包左好多
上次睇，成班秦禾員工係場外大合照

秦禾又將飛派比客

兩睇啦
無呢啲sponsor又真係應該搞唔成
唯有希望多啲飛俾到真fans入場睇

我屌啦 已經預計到要迎合呢班友 又唱返d大路歌

81有古巨基

11點未到就提早離場

同基仔做訪問、報導基仔準備開演唱會，但blur d海報、宣傳品係咩玩法

不如整場中間比哂佢地算啦 加多場尾場
頭尾都比真fans咁唔係仲好咩

個個都想

你班友開埋新post先好訓

我見到都想問
咁blur法不如訪問都唔好出街啦

我黎

1001

996

998

金牛